\newcommand{\curso}[1]{\def\imprimircurso{#1}}

\newcommand{\palavraChaveUm}[1]{\def\imprimirpalavrachaveum{#1}}
\newcommand{\palavraChaveDois}[1]{\def\imprimirpalavrachavedois{#1}}

\newcommand{\cdu}[1]{\def\nomecdu{#1}}
\newcommand{\dataDaAprovacao}[1]{\def\imprimirdatadaaprovacao{#1}}

\newcommand{\membroConvidadoUm}[1]{\def\imprimirmembroconvidadoum{#1}}
\newcommand{\membroConvidadoDois}[1]{\def\imprimirmembroconvidadodois{#1}}

\newcommand\BackgroundPic{%
	\put(0,0){%
		\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
			\vfill
			\centering
			\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,%
				keepaspectratio]{figuras/capa.eps}%
			\vfill
		}
	}
}

\renewcommand{\imprimircapa}{%
  \begin{capa}%
    \center
	\AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic}

%	\begin{huge}
%		\textbf{\textsc{Trabalho de Conclusão de Curso}}
%	\end{huge}

    \vspace*{3.0in}
	{\textbf{\large\imprimirinstituicao}}
	\par
	{\textbf{\large\imprimircurso}}

	\vspace{0.9in}

    {\ABNTEXchapterfont\bfseries\LARGE\imprimirtitulo}
    \vspace*{\fill}
    
	\begin{flushright}
        \textbf{Comissão de Elaboração:}

     	\imprimirautor
% 		\par
%     	\textbf{{\large{Orientador: \imprimirorientador}}}
	\end{flushright}
		
    \vspace*{0.2in}
    \textbf{{\large\imprimirlocal}}
    \par
    \textbf{{\large\imprimirdata}}
    
    \vspace*{1.0in}
  \end{capa}
}

%%% Definições para leis

% Contadores 

\newcounter{artigo}
\newcounter{ccapitulo}
\newcounter{csecao}[ccapitulo]
\newcounter{leipar}[artigo]
\newcounter{inciso}[artigo]
\newcounter{alinea}[inciso]

% Comandos

\newcommand{\ementa}[1]{\begin{citacao}\textit{#1}\end{citacao}}

\newcommand{\capitulo}[1]
{
\stepcounter{ccapitulo}
\setlist{nolistsep}
\begin{center}
CAPÍTULO \Roman{ccapitulo}

\uppercase{#1}
\end{center}
}

\newcommand{\secao}[1]
{

\stepcounter{csecao}
\setlist{nolistsep}
\begin{center}
Seção \Roman{csecao}

#1
\end{center}
}


\newcommand{\artigo}[1]{
\setlist{nolistsep}
\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{\theartigo}
\item #1
\end{enumerate}
\stepcounter{artigo}
}

\newcommand{\inciso}[1]{
\setlist{nolistsep}
\begin{enumerate}[label=\Roman*., align=right, leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{\theinciso}
\item #1
\end{enumerate}
\stepcounter{inciso}
}

\newcommand{\leipar}[1]{
\setlist{nolistsep}
\setcounter{inciso}{0}
\begin{enumerate}[label=\textsection \arabic*º, align=right, leftmargin=1cm]
\setcounter{enumi}{\theleipar}
\item #1
\end{enumerate}
\stepcounter{leipar}
}

\newcommand{\alinea}[1]{
\setlist{nolistsep}
\begin{enumerate}[label=\alph*), align=right, leftmargin=2cm]
\setcounter{enumi}{\thealinea}
\item #1
\end{enumerate}
\stepcounter{alinea}
}

\newcommand{\leidata}[3]{Brasília, #1; #2º da Independência e #3 da República.}
\newcommand{\presidente}[1]{\noindent {\linespread{0.5}\uppercase{#1}}}
\newcommand{\ministro}[1]{\noindent {\linespread{0.5}#1}}

\newcommand{\DOU}[1]{\vspace{0.2in} \noindent Este texto não substitui o publicado no DOU de #1.}

% Ambientes

% 1 - Número
% 2 - Data
% 3 - Ementa
\newenvironment{lei}[3]
{
\begin{center}
\begin{Large}
\textbf{Presidência da República \\
Casa Civil\\}
\end{Large}
\begin{large}
\textbf{Subchefia para Assuntos Jurídicos}
\end{large}

\vspace{0.2in}

\textbf{\underline{LEI Nº #1, DE \uppercase{#2}.}}
\end{center}

\ementa{#3}

\textbf{O PRESIDENTE DA REPÚBLICA} Faço saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:

\setcounter{artigo}{0}
\setcounter{ccapitulo}{0}
}
{
}

% 1 - Número
% 2 - Data
% 3 - Ementa
% 4 - Preâmbulo
\newenvironment{decreto}[4]
{
\begin{center}
\begin{Large}
\textbf{Presidência da República \\
Casa Civil\\}
\end{Large}
\begin{large}
\textbf{Subchefia para Assuntos Jurídicos}
\end{large}

\vspace{0.2in}

\textbf{\underline{DECRETO Nº #1, DE \uppercase{#2}.}}
\end{center}

\ementa{#3}

\textbf{O PRESIDENTE DA REPÚBLICA,} #4

\textbf{DECRETA:}

\setcounter{artigo}{0}
\setcounter{ccapitulo}{0}
}
{
}

\newenvironment{leiassinatura}
{
    \vspace{0.2in}
    \linespread{0.5}{
}
{
    }
    \vspace{0.2in}
}


